Sel tännasel päwal tullid kokko Lehheto walla Tallitaia ja Wollimehhed selle keiserlikku Nissi kihhelkonna kohtopolest sel 2sel Aprilli ku päwal s.a. wälia antud Circulairi läbbi küssitud arroandmiste ülle nou piddama, kus sees keiserlikku Nissi kihhelkonna kohtule kästi walla wallitsusse poolt wibimatta, seesamma Circulairi sisse tähendades teada anda, kas waldas madepiddajatel Suiwilja semet on ommast käest woi mitte ja kui sedda ei olle kas nemmad sedda jouawad isse ommast joust murretseda woi palluwad abbi selle jurde, Selle peale wötsid Tallitaia ja Wollimehhed sedda nouks waldas perresid möda järrele wadata kas neil on Sui wilia semet woi mitte, et sest üht selget arro woiks sada kui paliu semet üllepea tarwis lähheb järrel watamisse jurdes leiti et nemmad selle semnega ende pollud kaetud ei sa.
Selle ülle sai perre perrelt järrel arwatud ja leitud et Lehheto wallale häddaste 15 Tschetwerti Sui wilia semet tarwis lähheb et pöllud kaetud saab, mis jurde keik madepiddajad tunnistassid et nemmad sedda mitte ommast joust ei joua osta waid palluwad kas nemmad woiksid sedda lainuks sada.
Tunnistusseks, Tallitaia: Jakob Kuthman XXX
Wollimehhed: Andres Simson XXX
Jürri Hoidorp XXX 
